[痴撚線]鄭若驊：市民可自行選擇是否搭高鐵 因此沒將內地法律強加港人身上

立法會今日召開一地兩檢草案委員會會議，律政司司長鄭若驊發言時指，安排中的內地法律並非在全港範圍執行，與《基本法》第十八條沒有抵觸。她又指市民可自行選擇是否乘搭高鐵，因此並沒有將內地法律強制施加於任何香港人身上。

郭榮鏗質疑是否只針對某類人 陸法即可在港實施

鄭若驊發言時指，安排是在內地口岸區實施內地法律，而非在全港範圍執行，因此安排並沒有影響香港出入境制度，認為這與《基本法》第十八條沒有抵觸。

廣告

鄭若驊強調，市民可自行選擇是否乘搭高鐵進入「內地口岸區」，繼而進入內地各個省市。安排是顧及了希望乘搭高鐵的人士，包括是香港市民及旅客，「這個安排沒有將內地法律強制施加在所有香港人，或者任何香港人」。

《基本法》第十八條列明，全國性法律除列於《基本法》附件三者外，不在香港特別行政區實施。

廣告

公民黨郭榮鏗質疑，是否只要內地法律僅針對某地區及某類人，就可以在香港實施，而不會抵觸《基本法》第十八條。鄭若驊回應稱，郭榮鏗的提問是「非常之虛構」，不能簡單回答「是」或「不是」。她指一地兩檢合作安排符合政策，在這情況下才有內地口岸區。

議員不滿今早才收政府文件 陳帆致歉

兩周前立法會秘書處要求政府就一地兩檢提交補充文件，但運房局延至昨日才作出回覆，不少議員延至今早才收到文件。有民主派及建制派議員都不滿政府的做法，質疑根本沒有時間消化文件就要開會討論。

民主派會議召集人莫乃光指，各位議員都是今早九時許才收到文件，只有不足一個半小時閱讀，「今日我都不知道怎樣去討論這些答案」，認為政府應該最少給予一、兩天供議員消化文件。

實政圓桌田北辰則形容，文件的內容複雜，即使他有助理協助都未能讀完，「我們的法律顧問給政府都應該一段時間，為何會是昨晚、今早，為何不是早數天（回覆）呢？我完全沒時間消化你們今日的回覆。」

運輸及房屋局局長陳帆就此致歉，指秘書處提出的問題非常廣闊，涉及憲制、保安等問題，需要仔細回答。他承諾日後會盡最大努力，盡快答覆立法會問題。

屌你老母臭閪

塊地係香港人既領土就係香港人既事，強加支那法律落黎仲唔係強姦屌你老母？

當銅鑼灣事件冇發生過？

霸你間屋
屋入面有賊
冇話強制你一定要返屋企

鄰國禁住香港人黎強姦一樣

同D人講唔鐘意香港咪走囉一撚樣

三十年後，香港行共産主義

政府：市民可選擇移民，因此沒有強制市民生活喺共産主義之下

佢肯資助全香港市民移民咪得囉，做唔到就叫港共仆街啦

香港法律：潛建有冇犯法

條八婆真係痴撚線

個司長都視法律如無
佢自己都唔會搭

777 搵得佢做 自然有佢最閪既一面

有D人成日話XXX落台 但係呢個共產政權下 沒有最差 只會更差

落台啦，臭閪